% !Mode:: "TeX:UTF-8"

\chapter[基于宿主机SIMD资源的DBT系统性能优化方法]{基于宿主机SIMD资源的\protect\\DBT系统性能优化方法}[Performance Optimization by Exploiting Host SIMD Resources]
\label{ch:simd}

\section{引言}[Introduction]

DBT系统在许多重要的应用中扮演着基础性的支撑角色，例如支持软件/硬件产品的更新迭代~\cite{windows:x86:emulator, 10.5555/776261.776263}，跨体系结构的工作负载迁移/整合~\cite{10.1145/2150976.2151004}，移动计算卸载~\cite{10.1145/3081333.3081337}，移动应用程序开发~\cite{android:emulator}，和移动游戏~\cite{10.1145/3300061.3300122, dolphin:emulator}等。
%
然而由于其跨平台特性，DBT系统模拟的客户机架构在硬件上可能完全不同于宿主机架构，导致宿主机平台的很多硬件资源无法得到有效利用，如丰富而强大的SIMD资源，这导致现有的DBT系统受到很大的限制，无法有效发挥宿主机的计算能力。
%
作为一种利用细粒度数据级并行性的先进执行模型，单指令流多数据流 (SIMD) 已经以硬件扩展的形式实现并集成到现代 CPU 中，例如 Intel SSE/AVX/AVX-512、ARM NEON和 PowerPC AltiVec。
%
目前，已有广泛的研究工作致力于利用这些 SIMD 扩展来解决各应用领域中的问题，包括但不限于算法~\cite{10.1145/3183713.3196924, 10.1145/2751205.2751247}、
数据库~\cite{10.1145/564691.564709, 10.1145/2723372.2747645, 10.14778/3275366.3284966}、
编译器优化~\cite{10.1145/2491956.2462187, 10.1145/2908080.2908111}、
程序运行时环境~\cite{10.1145/3168810, 10.1145/3368826.3377926}和
深度学习~\cite{10.5555/3291656.3291744, 10.1145/3352460.3358305}等。
%
于此同时，很多研究也尝试利用SIMD扩展对现有的DBT系统进行优化~\cite{8091256, 10.1145/3319647.3325832, 10.1145/3078633.3081029, 10.1109/CGO.2006.27}。
%
但是尽管如此，对这些相关工作的进一步研究表明，几乎所有这些优化都需要利用客户机程序中的数据并行性。
%
这意味着如果运行在DBT系统之上的客户机应用程序缺乏数据级并行性，那么这些程序将无法从现有基于 SIMD 的优化中受益。

\begin{table}[!htb]
    \bicaption[tab-simd:simd-size]{}{SIMD扩展提供丰富的存储资源}{Table$\!$}{Register resources provided by SIMD extensions}
    \vspace{0.5em}\centering\wuhao
    \begin{tabular}{r|cccc}
    \toprule[1.5pt]
    & \textbf{SSE} & \textbf{AVX} & \textbf{AVX-512} & \textbf{NEON} \\
    \midrule[1pt]
    SIMD寄存器数量 & 16 & 16 & 32 & 32 \\
    SIMD寄存器位宽 & 128 & 256 & 512 & 128 \\
    SIMD寄存器容量 & 256 B & 512 B & 2KB & 512 B \\
    \midrule[1pt]
    通用寄存器容量 & 128 B & 128 B & 128 B & 256 B\\
    \bottomrule[1.5pt]
    \end{tabular}
\end{table}
%
\begin{figure}[t]
    \centering
    \includegraphics[width=0.82\textwidth]{simd/less-simd.pdf}
    \bicaption[fig-simd:simd_ratio]{}{SIMD指令动态执行百分比}{Fig.$\!$}{Dynamic ratio of executed SIMD instructions.
    %
    %All applications are compiled by GCC-7.4.0 with SIMD enabled and tested on an \intel CPU with AVX-512.
    }
\end{figure}
    
%
为探索利用SIMD扩展进行DBT系统性能优化的潜力，表~\ref{tab-simd:simd-size}列举了目前流行的几种SIMD扩展所能提供的存储资源。
%
从中可以看出SIMD寄存器具有数倍于常规通用寄存器的存储空间。
%
例如，在最新的Intel处理器中，AVX-512 扩展可提供高达 2 KB 的SIMD寄存器存储资源。
%
为了进一步了解现有DBT系统对这些 SIMD 寄存器的使用方式，随后的实验在DBT系统上测试了多个有代表性的应用程序，并计算了 SIMD 指令在全部执行指令中的动态百分比，
%，因为 SIMD 寄存器只能通过 SIMD 指令访问。
%
结果如图~\ref{fig-simd:simd_ratio}所示。
%
需要指出的是，所有测试程序都使用编译器中最积极的 SIMD 优化选项进行编译。
%
总体而言，这些测试程序广泛涵盖了从标准测试集到流行的应用程序，但SIMD 指令平均仅占全部执行指令的 3.1\%。
%
考虑到DBT系统上SIMD扩展的研究现状，上述数据反映了应用程序在DBT系统上运行时对 SIMD 资源的利用严重不足。
%
为了克服这种限制并有效利用宿主机平台所提供的SIMD扩展，本章提出了一种非常规但高效的优化方法，允许DBT系统通过充分利用宿主机SIMD资源来提升系统的性能表现。
%
%本文开辟了\emph{有效} 和\emph{非常规} 在跨 ISA 虚拟化中利用 SIMD 扩展的道路。
%
具体来说，本研究将 SIMD 寄存器视为“常规”寄存器，并以类似于常规通用寄存器的方式使用它们。
%
因为对常规寄存器的访问普遍存在于所有应用程序中，因此该方法能够打破已有研究对数据级并行性的依赖，使得更普遍的应用程序能够从中获益。
%
本研究的技术支撑在于大多数 SIMD 扩展不仅支持向量运算，还支持常规的标量运算，这种特性允许SIMD寄存器可以模拟通用寄存器的大部分功能。
% 通过
因此，通过这种方式，可用的宿主机处理器存储资源得到了扩展，并且 SIMD 指令强大的数据处理能力也将带来更多的优化机会。
%
更为重要的是，即使客户机架构并不支持SIMD扩展，或者客户机代码中不存在SIMD指令以及不存在潜在的数据级并行性，这些客户机应用仍然可以从宿主机SIMD硬件的计算资源中获益。
%
%本章所进行的研究提供了一个新的视角来利用SIMD资源，突破了数据并行性的依赖，重新思考如何高效利用SIMD资源开展更进一步的研究。

%实现跨 ISA 虚拟化的核心技术是动态二进制转换 (DBT)，它在运行时将二进制代码从 \emph{客户机} ISA 转换为不同的 \emph{host} ISA。
%
%通过执行生成的宿主机二进制代码，DBT 可以在宿主机物理机上模拟客户机二进制代码的功能。
%
DBT 技术的一个关键挑战是如何模拟客户机通用寄存器，尤其是当客户机架构比宿主机架构具有更多寄存器时。
%
针对此问题的普遍解决方案是使用宿主机内存位置进行模拟，并将对客户机寄存器的访问转换为宿主机内存访问。
%
显然，频繁的内存访问将带来很多负面影响，除第~\ref{ch:gpr} 章介绍的引起严重的 \nvm 磨损之外，另一个更为广泛的影响是导致显著的性能开销。
%
为此，本章研究通过有效利用宿主机硬件资源来克服这一挑战。
%
具体来说，与常规的基于内存的模拟机制不同，本项研究利用宿主机 SIMD 寄存器来模拟客户机寄存器。
%
更为重要的是，通过这种模拟方案，DBT系统能够在翻译中使用强大的SIMD指令，因此将产生更多的优化机会，生成更高效的宿主机二进制代码。
%
基于此研究，本章在一个广泛使用的DBT系统 \qemu ~\cite{10.5555/1247360.1247401} 之上实现了一个验证系统，
%已将所提出的 SIMD 开发技术实施到基于 的原型中。
%
目前已支持 \aarch 和 \riscv 客户机 架构 和 \intel 宿主机 架构。
%
为评估本研究的有效性，本章还针对该验证系统进行了广泛的评估实验，除包含了多种平台外，也包括了多种不同的基准测试套件和流行的应用程序，如PARSEC~\cite{10.1145/1454115.1454128}、\spec ~\cite{spec:cpu} 和 Google Octane JavaScript 基准套件~ \cite{google:octane}。
%
实验结果表明，本章研究提出的基于宿主机 SIMD 资源的DBT系统性能优化策略可以带来明显的性能提升，例如在 \intel 宿主机平台上，使用 \aarch 二进制文件的 PARSEC 基准测试可以实现平均 2.2 倍的性能提升。
%
此外，该优化方法引入的性能开销可忽略不计。

综上所述，本章主要作出了以下贡献：
%
\begin{enumerate}[label=\arabic*)]
%
\item 提出了在DBT系统中对 SIMD 硬件资源的非常规利用策略，用于进行DBT系统性能优化，
%
并且该研究方法不依赖于任何数据级并行性。
%
%这是第一次尝试以这种新的视角利用 SIMD 资源。

\item 在基于 QEMU 的验证系统中实现了对宿主机 SIMD 扩展的高效利用，
%
并解决了实践中所面临的技术挑战，以达到更好的性能效率。

\item 通过全面的实验对本章所提出的创新性方法进行评价，实验包括了多种指令集架构和广泛的基准测试集与典型应用程序。
%
实验结果表明，本研究提出的 SIMD 资源利用策略可以带来明显的性能提升。

\end{enumerate} 
%本文
% 
%的其余部分组织如下。
%
%Section~\ref{sec:back} 介绍了背景知识和动机。
%
%Section~\ref{sec:expl} 描述了 DBT 中 SIMD 扩展的非传统利用。
%
%Section~\ref{sec:impl} 解释了如何在现实世界的虚拟化系统中实现提议的利用。

%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%

\section{可用SIMD资源概览}[SIMD Resources of Modern Processors]

本节将介绍DBT系统优化所能利用的宿主机SIMD资源。
%
除前文提到的存储资源外，SIMD扩展还提供了灵活的运算类型和强大的SIMD指令。

\subsection{丰富的存储资源}[Ample Storage Resources]

正如表~\ref{tab-simd:simd-size} 所示， SIMD 寄存器可提供比常规通用寄存器更大的存储容量。
%
并且随着技术的发展，SIMD扩展所能够提供的存储资源也在增加。
%
例如，英特尔 AVX-512 推出时增加了 16 个额外的 SIMD 寄存器。
%
相比之下，为了架构兼容性，通用寄存器的数量和位宽通常保持不变。
%
例如 \intel 只有 16 个 64 位通用寄存器，这在很大程度上限制了DBT系统的执行效率。
%
因此，SIMD 寄存器具有很大的潜力来用于DBT系统的性能增强。
%
通过利用大量的 SIMD 寄存器，即使不依赖数据级并行性，也可以减轻通用寄存器短缺的压力，并有望获得可观的性能提升。

\subsection{灵活的运算类型}[Flexible Operation Types]
%
\begin{figure}[t]
    \centering
    \includegraphics[width = 1\textwidth]{simd/simd-addition.pdf}
    \bicaption[fig-simd:vector_scalar]{}{SIMD向量运算与标量运算示例}{Fig.$\!$}{Vector and scalar operations of SIMD hardware}
\end{figure}
%
值得注意的是，大多数 SIMD 扩展不仅支持向量运算，还支持标量运算。
%
图~\ref{fig-simd:vector_scalar} 显示了这两种操作类型之间的主要区别。
%
其中，标量运算仅将源 SIMD 寄存器的最低有效位（例如低 64 位）作为输入，并更新目标 SIMD 寄存器的相应最低有效位。
%
这种灵活性使得 SIMD 寄存器在DBT系统中有机会作为通用寄存器使用，并只需要维护最低有效位。

\subsection{强大的数据处理指令}[Powerful SIMD Instructions]
%
大多数 SIMD 指令，包括向量和标量指令，通常比对应的常规指令功能更加强大。
%
这主要体现在两个方面。
%
首先，SIMD 指令可以编码比常规指令更复杂的操作。
%
例如，在一些 SIMD 扩展中，一条 SIMD 指令可以同时完成乘法和加法。
%
其次，SIMD 指令能够比普通指令接受更多的操作数。
%
例如，一条 AVX-512 指令可以操作三个或四个操作数，而大多数常规的 \intel 指令最多只能有两个操作数。
%
如果DBT系统能够利用SIMD寄存器进行数据存储，这些高级功能还可以为使用 SIMD 指令生成优化的二进制代码提供更多机会。



%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%

\section{基于宿主机SIMD资源的DBT优化策略}[Optimization by Exploiting SIMD in DBT Systems]
%
为 DBT 系统设计优化方法应遵循以下几个基本原则：
%
\begin{enumerate}[label=\arabic*)]
\item \textbf{通用性。}
%
优化应该可以应用于一般场景，而不仅仅是一些特定情况。
%
这决定了该方法是否能涵盖更多的应用范围并获得广泛的优化机会。
%
\item \textbf{适配性。}
%
DBT系统被用于跨平台的指令集翻译，鉴于不同平台之间的硬件差异，优化方法应能够适应各种执行环境。
%
这要求该方法具有充分利用客户机和宿主机资源的能力，并以此来实现尽可能大的性能改进。
%
\item \textbf{独立性。}
优化方法应该独立于具体的DBT系统实现细节，
%
%不应该对 DBT 系统的实现细节做任何假设。
%
否则，如果离开了所依赖的独特实现，该优化方法则无法工作。
\end{enumerate}

值得指出的是，本章所提出的利用宿主机SIMD资源的优化研究满足上述原则。
%
具体来说，此项研究提供了一种通用的解决方案，可以利用宿主机上的 SIMD 扩展来提高 DBT 系统的运行效率。


\subsection{客户机通用寄存器映射至宿主机 SIMD 寄存器}[Mappting Guest Registers to Host SIMD Registers]

如前所述，使用宿主机内存位置来模拟客户机寄存器会导致高昂的性能开销。
%
为减轻这种开销，本章研究利用宿主机 SIMD 寄存器来模拟客户机通用寄存器。
%
虽然通常 SIMD 寄存器的位宽大于通用寄存器的位宽，%即使它们来自不同的架构平台。
%
但是SIMD寄存器可以通过标量指令来仅操作最低有效位。
%
因此，取宿主机 SIMD 寄存器的最低有效位即可用于客户机通用寄存器的模拟。
%
这种模拟机制下的寄存器映射如图~\ref{fig-simd:simd_emu}(a)所示。
%
图~\ref{fig-simd:simd_emu}(b) 中的示例说明了在这种映射机制下，对比传统方式，翻译生成的宿主机代码更加简洁和高效。
%
%从客户机指令翻译过来的宿主机指令，有和没有将客户机通用寄存器映射到宿主机 SIMD 寄存器。
%
从图中可以看出，基于宿主机SIMD寄存器的模拟方案消除了内存访问，并且生成了SIMD 标量指令来模拟客户机指令的语义。
%
尽管这种模拟方案看似直观，但将其付诸实践仍需要克服若干技术挑战。
%
例如已有的翻译器和代码缓存都可能征用SIMD寄存器从而导致冲突，以及在SIMD寄存器数量有限时如何选择映射至SIMD寄存器的客户机寄存器。
%
接下来的小节将详细介绍这些挑战以及对应的解决方案。

\begin{figure}[t]
  \centering
  \includegraphics[width=1\textwidth]{simd/simd-emu-trans.pdf}
  \bicaption[fig-simd:simd_emu]{}{基于SIMD寄存器的模拟与翻译}{Fig.$\!$}{SIMD register based emulation and translation}
\end{figure}

\subsubsection{翻译器SIMD寄存器冲突解决}

%{\color{red}跟前一章几乎一样，如何解释？}

%
为了将客户机寄存器映射至宿主机SIMD寄存器，第一个挑战是宿主机 SIMD 寄存器也可能被翻译器使用，从而产生冲突，在上下文切换后导致数据完整性被破坏。
%
通常，其原因在于翻译器是用高级编程语言所编写，例如 C/C++，并通过编译器编译，例如 GCC，最终生成可执行程序。
%
可以预见，在编译器的编译过程中可能会产生 SIMD 指令。
%
因此，如果这些 SIMD 指令访问的 SIMD 寄存器同时被用于客户机寄存器模拟，则其中保存的数据可能会被破坏。

为了解决这个问题，此处采用与第~\ref{ch:gpr} 章研究中类似的解决方案，即
%
通过扩展 \texttt{prologue} 和 \texttt{epilogue} 来解决潜在的冲突。
%
%一般来说，DBT 系统中有两种执行环境。
%
%一个是翻译器，另一个是翻译后的宿主机二进制代码或\emph{代码缓存}。
%
%由于这两个环境以分时的方式共享同一台宿主机，因此在相互之间执行转移时需要一个\emph{context switch}。
%
图~\ref{fig-simd:pro_epi}(a) 展示了 \texttt{prologue} 、 \texttt{epilogue} 和上下文切换机制。
%
在本设计中，翻译器生成相关代码来对宿主机 SIMD 寄存器的数据完整性进行保护，如
%
图~\ref{fig-simd:pro_epi}(b) 所示。
%
为进一步降低保存/恢复 SIMD 寄存器带来的性能开销，辅助函数分析工具也得到了扩展，支持收集SIMD寄存器的使用信息，
%
这允许只保存可能存在冲突的 SIMD 寄存器，而无需将所有SIMD寄存器包括在内。
%
通过上述方法，可以避免客户机寄存器模拟与翻译器之间的SIMD寄存器冲突，从而保证了数据的完整性和正确性。

\begin{figure}[t]
  \centering
  \includegraphics[width=1\textwidth]{simd/simd-context.pdf}
  \bicaption[fig-simd:pro_epi]{}{翻译器与代码缓存上下文切换}{Fig.$\!$}{Context switch between the translator and the code cache}
\end{figure}

    
\begin{table}[!htb] 
  \centering
  \bicaption[tab-simd:simd_use]{}{SIMD寄存器在流行DBT系统中的使用情况（G：仅在客户机存在SIMD时使用；N：不使用SIMD寄存器；-：不支持该平台）}{Table$\!$}{SIMD registers used by host binary code generated in popular open-source DBT systems.
  %
  ``G'' means host SIMD registers are used only when guest code uses guest SIMD registers; ``N'' means host SIMD registers are not used in translated host code; ``-'' means the corresponding host is not supported.}
  \vspace{0.5em}\centering\wuhao
  \begin{tabular}{r|cccc}
    \toprule[1.5pt]
       & \textbf{\intel} & \textbf{\aarch} & \textbf{\riscv} & \textbf{PowerPC} \\
  \midrule[1pt]
  QEMU~\cite{10.5555/1247360.1247401} & G  & N & N & G\\
  Dyninst~\cite{10.1109/2.471178} & G & - & - & -\\
  Dolphin~\cite{dolphin:emulator} & G & G & - & G \\
  Valgrind~\cite{10.1145/1250734.1250746} & G & G & - & G \\
  DynamoRIO~\cite{10.5555/1087758} & G & G & - & - \\
  AndroidEmu~\cite{android:emulator} & G & - & - & -\\
  \bottomrule[1.5pt]
  \end{tabular}
  \end{table}

\subsubsection{代码缓存SIMD寄存器冲突解决}

%
除翻译器之外，代码缓存中的指令也可能访问 SIMD 寄存器，如果参与客户机寄存器模拟的宿主机SIMD寄存器在代码缓存中同时被用于其它目的，
%因此存在潜在的SIMD寄存器冲突。
%
那么将会导致这些SIMD寄存器在使用上的冲突。
%
%因此，我们还需要解决潜在的冲突。
%
本文为此对各种开源 DBT 系统中的SIMD使用情况进行了全面研究，
%
旨在揭示翻译生成的宿主机二进制代码中是否使用和如何使用 SIMD 寄存器。
%
%我们的研究不仅涵盖流行的 DBT 系统，还涵盖常见的动态二进制仪器系统，因为它们也是用 DBT 技术构建的。
%
该研究检查了每个系统的源代码以了解其工作原理并分析与 SIMD 相关的实现细节。
%
对于其中支持多种架构的 DBT 系统，所有可能带有 SIMD 扩展的架构都被纳入研究范围。
%
为了验证结论，还定制了一些客户机程序来进行测试。
%
%限于篇幅，这里不再详述。

%\vspace{5pt}
%
如表~\ref{tab-simd:simd_use}所示，对于某些 DBT 系统，例如 \qemu 在使用 \intel 架构作为宿主机时，仅当客户机应用程序包含 SIMD 指令时才会在生成SIMD指令；
%
而另外一些 情况下的DBT系统则不支持客户机 SIMD 应用程序。
%
结合源码分析与实验测试，可以看出大多数宿主机 SIMD 寄存器很少被翻译后的宿主机二进制代码所使用，特别是当客户机应用程序 不包含SIMD 指令时。
%
%因此，存在利用此类资源来模拟客户机通用寄存器的机会。
%
基于上述结论，本研究通过为 DBT 系统提供可编程接口来解决潜在冲突。
%
该接口允许 DBT 系统在翻译客户二进制代码时指定生成的宿主机二进制代码中使用哪个宿主机 SIMD 寄存器。
%
接口定义如下：
%
\begin{center}
\begin{tabular}{c}
{
\begin{lstlisting}[language=C]
void mark_host_simd_reg_begin(int regno);
void mark_host_simd_reg_end(int regno);
\end{lstlisting}
}
\end{tabular}
\end{center}
%
%\vspace{5pt}
%
这些接口被设计为分别在使用指定宿主机 SIMD 寄存器的开始和结束点被调用。
%
%此外，它们需要在基本块内调用。
%
每次调用 \texttt{mark\_host\_simd\_reg\_begin} 接口时，首先检查指定的宿主机SIMD 寄存器是否用于客户机寄存器模拟。
%
如果是，将生成额外的宿主机二进制代码，将模拟的客户机寄存器从宿主机 SIMD 寄存器溢出到相应的内存位置，以便释放该 SIMD 寄存器。
%
%否则，什么都不会发生。
%
相应地，当 \texttt{mark\_host\_simd\_reg\_end} 接口被调用时，客户机寄存器数据从宿主机内存位置恢复到SIMD 寄存器中。
%
%注意在\emph{begin} 和\emph{end} 例程之间访问同一个SIMD 寄存器可能涉及多条指令。
%
通过这种机制可以消除生成的宿主机二进制代码和客户机寄存器模拟使用相同SIMD寄存器的冲突。
%

%
%\vspace{5pt}
\subsubsection{客户机寄存器选择}
%
\begin{figure}[t]
    \centering
    %\includegraphics[width=1.045\textwidth]{simd/hotness.pdf}
    \adjincludegraphics[width=1.045\textwidth,trim={0 {0.0945\height} 0 {0.097\height}},clip]{simd/hotness.pdf}
    \bicaption[fig-simd:reg_hostness]{}{客户机寄存器访问热度分布}{Fig.$\!$}{The hotness distribution of guest registers}
\end{figure}
%
当宿主机平台没有足够的 SIMD 寄存器来模拟 全部的客户机通用寄存器时，需要通过合适的选择策略来尽量最大化潜在的性能提升。
%
这种情况可能发生在宿主机配备了功能较弱或老旧的 SIMD 扩展。
%
因此在使用宿主机 SIMD 寄存器时将面临选择，即哪些客户机寄存器被映射到宿主机SIMD寄存器，同时哪些继续留在内存中。
%
选择结果将会对系统的性能表现带来影响，
%
因为将访问频率更高的客户机寄存器映射至宿主机SIMD寄存器可带来更高的性能收益。
%

为做出更优的选择，本节对应用程序中寄存器的动态访问热度进行了研究，
%
%映射热度较高的客户机寄存器到宿主机SIMD寄存器可以获得更多的性能提升。
%我们建议根据客人登记簿的 \emph {hotness} 映射客人登记簿。
%
%一个潜在的问题是通用寄存器在不同的应用程序中可能会遇到不同的热度。
%
通过实验测量了不同架构和不同应用程序中各通用寄存器的访问热度。
%
图~\ref{fig-simd:reg_hostness} 展示一些具有代表性的应用程序。
%
如图所示， 
%
寄存器的访问热度在相同/不同版本的同一编译器编译的不同应用程序中相对稳定。
%
%这说明了所提出的基于热度的选择方案的实用性。
%
%从图~\ref{fig-simd:reg_hostness} 中，
同时还可以看到不同的编译器之间存在差异。
%
潜在的原因是不同的编译器可能采用不同的寄存器分配算法。
%
因此，本研究采用基于寄存器访问热度的选择方案，并为每个流行的编译器生成特定的映射配置文件，
%
翻译器将据此优先选择热度更高的客户机寄存器映射至宿主机SIMD寄存器。

\subsection{利用 SIMD 指令的宿主机代码优化}[Exploiting SIMD Instructions]

通过上述映射机制，客户机寄存器数据可被保存至宿主机SIMD寄存器中，这允许通过SIMD指令来处理这些数据。
%
%将客户机通用寄存器映射到宿主机 SIMD 寄存器，我们可以使用宿主机 SIMD 指令来操作模拟的客户机寄存器。
%
鉴于 SIMD 指令通常比常规指令具有更高级和更强大的功能，这为生成更优化的宿主机二进制代码提供了机会。
%
在本章基于 SIMD 扩展的DBT系统优化研究中，大多数的SIMD先进特性得到了应用。
%
接下来的小节将介绍这些特性以及用于 DBT 系统性能优化的潜力。

\subsubsection{更多操作数}
一条指令可以编码的操作数的数量反映了该指令的数据处理能力。 
%
对于常规指令，在一些架构上只能包含两个操作数，例如 \intel，
%
另外一些架构则提供三个操作数的常规指令，例如 \aarch。
%
不同指令集在操作数数量上的不一致也是导致DBT系统效率低下的原因之一。
%
例如，当从\aarch 客户机翻译到\intel 宿主机时，翻译器必须生成多个\intel 指令来处理额外的操作数。

\begin{figure}[t]
    \centering
    \includegraphics[width=0.85\textwidth]{simd/simd-more-operands.pdf}
    \bicaption[fig-simd:simd_opd]{}{利用SIMD指令更多操作数生成优化代码}{Fig.$\!$}{Exploiting host SIMD operands to generate efficient host code}
\end{figure}
    
鉴于SIMD指令往往能够包括更多的操作数，
%
例如\intel 的AVX 指令可以支持三个操作数，
%
翻译器通过利用宿主机 SIMD 指令可以生成更高效的宿主机二进制代码。
%
图~\ref{fig-simd:simd_opd} 中展示了在翻译中使用和不使用宿主机 SIMD 指令的对比。
%
在该例中，对于常规的模拟，翻译后生成了四条宿主机指令，
%
其中最后两条指令用于弥补操作数数量上的差异。
%
相比之下，通过将客户机寄存器映射到宿主机 SIMD 寄存器，可利用 SIMD 指令进行翻译，此时仅需一条宿主机指令即可实现等价的语义操作。

\begin{algorithm}[!htb]
    \SetKw{Break}{break}
    \vspace{0.1in}
    \KwIn{\emph{T} - Table that indicates guest register emulation status\linebreak
    \emph{I} - guest instruction to be translated}
    \KwOut{\emph{SIMD/REGULAR} - Instruction selection decision}
    \vspace{0.1in}
    $flag \leftarrow true$\;
    $simd\_operand \leftarrow 0$\;
    $r\_transfer \leftarrow null$\;
    \ForEach{\rm guest register $r$ accessed by $I$}{
      \eIf{\rm Query($T$, $I$, $r$) = host SIMD register}{
        $simd\_operand \leftarrow simd\_operand+1$\;
      }{
      $r\_transfer \leftarrow r$\;
      }
    }
      \eIf{\rm $simd\_operand$ $\geq$ $2$}{
        \If{\rm $r\_transfer$ $\neq$ $null$}{
            $r\_tmp \leftarrow$ Alloc\_tmp\_SIMD\_register()\;
            
            Gen\_host\_mov($r\_tmp \leftarrow r\_transfer$)\;
            Replace $r\_transfer$ in $I$ with $r\_tmp$
        }
        $flag \leftarrow true$\;
      }{
            $flag \leftarrow false$\;
        }
    \eIf{$flag$}{
      \Return{\rm SIMD}\;
    }{
      \Return{\rm REGULAR}\;
    }
    \AlgoBiCaption{支持SIMD指令的翻译规则选择算法}{Host Instruction Selection for Translation.}
    \label{alg:insn_sel}
\end{algorithm}
    
为此，需要为现有的翻译器增加相应的翻译规则，
%
用于在二进制代码翻译中使用宿主机SIMD指令。
%
但是，这种翻译规则需基于一个前提，即待翻译的客户机指令中，操作数寄存器由宿主机SIMD寄存器模拟。
%这要求涉及的客户通用寄存器由宿主机 SIMD 寄存器模拟。
%
因此本研究引入了一个寄存器映射表，用于记录每个客户机通用寄存器的当前模拟位置。
%
当翻译一条客户机指令时，通过查询此映射表可知相关寄存器是否是被映射至宿主机SIMD寄存器。
%
如果是，则选择适当的 SIMD 指令来进行翻译，以生成质量更高的宿主机二进制代码；
%
否则，将采用常规的翻译规则来生成指令。
%
算法~\ref{alg:insn_sel} 提供了如何在翻译器中做出规则选择的更多细节。
%
如果 3 个操作数中有 2 个或以上是由 SIMD 寄存器所模拟，则翻译器采用 SIMD 指令进行翻译。
%
这里需要注意的是，由于某些SIMD指令规则的限制，即使选择了 SIMD 策略，在某些情况下也可能需要生成额外的常规指令来共同完成语义模拟。
%
例如，SIMD 寄存器通常不能用作内存操作数，因此对于类似场景，需要生成额外的常规指令，通过通用寄存器来完成内存访问。
%
上述选择算法实现了使用SIMD指令进行翻译的基本功能，将来可结合更先进的技术方案对其进行增强，如综合上下文分析技术或机器学习技术，相关研究超出了本文的讨论范围。


\subsubsection{更强大的操作码}

\begin{figure}[t]
\centering
\includegraphics[width=0.85\textwidth]{simd/simd-opcode.pdf}
\bicaption[fig-simd:simd_opc]{}{利用 SIMD 操作码生成高效的宿主机代码}{Fig.$\!$}{Exploiting powerful SIMD opcode to generate efficient host code}
\end{figure}

在大多数指令集架构中，常规指令的操作码一次只能编码一个操作，例如内存访问或算术/逻辑运算。
%
但SIMD 指令操作码具有更加强大的功能，例如可以对 多条 数据执行相同的操作。
%
%这个特性的副作用类似于同时对不同的数据执行 \emph{multiple same} 操作。
%
通过利用此功能，可以使用单条 SIMD 指令替换多条宿主机指令来生成更高效的宿主机二进制代码。
%
%，这些宿主机指令是从多个客户指令相应地转换而来的。
%
图~\ref{fig-simd:simd_opc} 提供了一个利用这种优化的示例。
%
如图中所示，在不使用宿主机SIMD寄存器模拟的情况下，翻译器为5条客户机指令生成了8条宿主机指令。
%
但是，如果使用宿主机 SIMD 寄存器来模拟客户机寄存器，得益强大的 SIMD 指令操作码，只需要三条 SIMD 指令即可完成相同的功能。
%
为了利用强大的 SIMD 操作码，需要
%识别可以由宿主机 SIMD 指令模拟的多条客户机指令，
%
通过两个步骤来完成此翻译优化：（1）识别可优化的客户机指令模式； （2）查找对应的SIMD指令。
%
为此，在翻译基本块时，翻译器对块中的客户机指令进行全局分析，
%
检查是否可以通过单条宿主机 SIMD 指令模拟其中多条客户机指令的执行。
%
%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%


\section{验证系统的实现}[Implementation of A Prototype]

基于上述研究，本节实现了一个验证系统来验证相关技术在实际应用中的可行性。
%
该验证系统基于一个在业界广泛使用的跨平台DBT系统 \qemu ~\cite{10.5555/1247360.1247401}（版本 4.2.0）进行实现。
%
%，这是一个跨 ISA 虚拟化平台并已广泛应用于许多研究项目和工业产品中。
%
为展示本研究广泛的适用性，验证系统支持多种架构平台，如 \aarch 和 \riscv 作为客户机，以及 \intel 作为宿主机。 
%
\qemu 的翻译器使用微型代码生成器 (TCG)， 将客户机二进制代码转换为宿主机二进制代码。
%
%TCG 是一个 支持多种客户机和宿主机架构的 翻译器。
%
%%为适配不同 架构 的复杂性和多样性，通常需要大量的工程量才能在 DBT 系统中实现多平台的支持。
%
为减轻实现的复杂度，TCG 引入了一种中间表示 (IR) 来作为统一的翻译中间过程。
%
IR 中的每个操作都由一个 TCG Op 表示，它由一个操作码和多个操作数组成。
%
%因此，客户机二进制代码首先被转换为 TCG IR，然后是宿主机二进制代码。
%
%通过这种方式，TCG 能够分离与客户机和宿主机平台相关的实现细节。
%
%对于一种客户机架构，TCG只需要实现从客户机指令集到TCG IR的翻译过程，而无需关注客户机与宿主机的组合关系。
%
%同样，对于一种宿主机架构，TCG也只需要实现从TCG IR到宿主机的翻译规则。
%
%这种方式在支持多平台方面大大减轻了翻译器的工作量。
%
接下来的小节将介绍实现过程中遇到的挑战和解决方案。
%
%绍描述了在将 SIMD 扩展的提议利用集成到 QEMU 中时遇到的实现问题


\subsection{TCG 翻译器增强}[Cooperation with TCG]

%
%\qemu 使用TCG完成二进制代码翻译。
%
TCG 使用宿主机内存位置模拟客户机通用寄存器，在运行时将这些内存位置中的数据加载到临时宿主机寄存器来参与运算。
%
因此，需要保证寄存器和内存之间的数据一致性。
%
TCG在翻译器内部通过指示器来标识最新的数据存储位置，即寄存器或内存，并在指令翻译的末尾或基本块的边界处进行数据同步。
%
通过这种方式，宿主机内存位置在每次数据同步时得到更新，使内存中的数据与客户机寄存器的最新状态保持一致。
%以保持模拟客户机寄存器的最新值。
%
为了在翻译器中集成对SIMD资源的利用，
%
%集成对宿主机 SIMD 资源的利用，我们的
%
本节在实现中对 TCG 的翻译机制进行了增强，以使用宿主机 SIMD 寄存器来模拟客户机通用寄存器。
%
具体来说，为 TCG Op 创建了一个新的操作数类型： \texttt{SIMD Reg}。
%
如果客户机寄存器通过宿主机 SIMD 寄存器模拟，它首先在 TCG Op 中被转换为具有 \texttt{SIMD Reg} 类型的 TCG 操作数，然后在 TCG Op 被翻译为宿主机二进制代码时映射到宿主机 SIMD 寄存器。
%
此外，在基本块的末尾无需再更新对应的内存位置，因此可以移除相关的数据移动指令。
%
在某些情况下，即使启用SIMD寄存器模拟，由于受SIMD指令操作类型的限制，其最新数据也可能存在于临时通用寄存器，所以这些数据将会在基本块结尾处被同步至对应的SIMD寄存器。
%删除了与此客户寄存器对应的宿主机内存位置的更新。
%
考虑到并不是所有客户机寄存器都有机会获得一个专属的宿主机SIMD寄存器，
%
%对于宿主机 SIMD 寄存器无法模拟的客户机寄存器，
%
本验证系统仍然兼容传统的模拟机制，即使用内存位置模拟客户机寄存器。

此外， TCG 的翻译规则也得到了进一步扩展，以生成宿主机 SIMD 指令。
%
这么做有两个目的。
%
首先，当数据存储在SIMD寄存器中时，可使用SIMD指令来直接对其进行操作，无需移动至通用寄存器。
%
在这种情况下，翻译生成的SIMD指令大多与传统翻译过程一一对应，例如SIMD指令 \texttt{vmovq} 对应于传统的 \texttt{movq} 指令。
%
其次，可以由此充分发掘SIMD指令的强大功能，对翻译生成的宿主机二进制代码进行进一步优化，如使用三操作数的指令代替传统的两操作数指令，或者将连续相同的数据处理合并成一条向量操作指令。
%
这些过程通过引入新的 TCG Op和对应的翻译规则来实现，
%
%的，这些操作码旨在使用 \texttt{SIMD Reg} 类型操作 TCG 操作数。
%
所以 得到增强的TCG可以翻译生成更加高效的宿主机二进制代码，从而提升系统的性能表现。


\subsection{支持客户机条件码}[Handling Conditional Code]

\begin{table}[t]
  \centering
  \bicaption[tab-simd:test_ptest]{}{SIMD指令条件码与常规指令的不一致性示例}{Table$\!$}{Different condition codes modified by \texttt{test} and \texttt{ptest} instructions}
  \vspace{0.5em}\centering\wuhao
  \begin{tabular}{l|ccc}
  \toprule[1.5pt]
   & \textbf{负值} & \textbf{零} & \textbf{正值}\\
   \midrule[1pt]
   \texttt{test \ \%rax,\ \ \%rax} & SF IF & PF ZF IF & PF IF \\
   \texttt{ptest \%xmm1, \%xmm1} & CF IF & CF ZF IF & CF IF \\  
  \bottomrule[1.5pt]
  \end{tabular}
\end{table}

条件码(CC)~\cite{Pattern:Translation} 用于标识一组CPU状态，由一系列标志位组成，来指示指令执行结果的状态。
%
后续指令可以根据条件码来选择不同的执行分支。
%
主流的处理器架构都对条件码提供了支持，但各自的实现方式并不相同。
%
%条件码总结了当前指令的执行结果，可以在后面的指令中使用。
%
例如\aarch 有四个条件码： \texttt{NF}、 \texttt{ZF}、 \texttt{CF} 和 \texttt{VF}。
%
TCG 以类似于客户机通用寄存器的方式模拟客户条件码，即使用宿主机内存位置来保存这些状态,
%
并根据定义条件码的客户机指令语义进行更新。
%
由于使用了宿主机 SIMD 寄存器来模拟客户机寄存器，可以利用宿主机 SIMD 指令来计算客户机条件码的结果。
%
值得注意的是，功能相同的常规指令和SIMD指令并不一定产生相同的条件码，
%
例如\intel 架构的常规指令 \texttt{test} 和SIMD指令 \texttt{ptest}，如 表~\ref{tab-simd:test_ptest} 所示，其生成条件码的规则并不一致。
%
这就要求在实现过程中需要严格遵循每条指令的语义定义来制定翻译规则，否则将会导致系统运行错误或者崩溃。
%
在本实现中，如果宿主机 SIMD 指令无法生成与常规指令一致的条件码结果，翻译器会生成额外的指令来保证语义模拟的一致性。
%
另外，当没有适合的宿主机 SIMD 指令可用时，翻译规则会回落到传统的处理方式，生成宿主机指令将数据从 SIMD 寄存器移动到通用寄存器，然后按照常规方式进行计算。
%

%


  
\subsection{处理辅助函数调用}[Handling Helper Functions]

TCG 依靠辅助函数来模拟复杂的客户机指令。
%
为简单起见，这些函数通常用高级编程语言开发，并被宿主机 \texttt{call} 指令直接从代码缓存中调用。
%
这些辅助函数虽然被代码缓存所调用，但是与代码缓存不同，它们在翻译器的上下文环境中执行。
%
因此,在实现利用宿主机 SIMD 寄存器来模拟客户机寄存器的过程中，需要解决辅助函数带来的潜在冲突。
%
具体来说，当辅助函数访问宿主机 SIMD 寄存器时，如果这些SIMD寄存器也被用作模拟客户机寄存器，那么辅助函数调用可能会破坏客户机寄存器中的数据。
%

为了解决这一问题，一个简单的方法是在调用辅助函数时执行上下文切换。
%
然而这种方法会引入极高的性能开销，因为上下文切换会产生额外的内存读写，并且辅助函数的调用相对较为频繁。
%
与第~\ref{ch:gpr} 章所介绍的\syswdbt 系统不同，SIMD寄存器的冲突远少于通用寄存器的冲突，同时SIMD寄存器的上下文切换将会包括数倍于常规寄存器的数据，因此需要提出更有针对性的方案来减轻性能开销。
%
通过对 \qemu 中所有的 辅助函数进行深入研究，包括它们的源代码和二进制代码，
%
一些有意义的发现可以帮助设计有效的SIMD上下文切换方案。
%
首先，大多数辅助函数不使用或使用很少的宿主机 SIMD 寄存器。
%
其次，少量的辅助函数在动态运行时占据了辅助函数调用的绝大部分。
%
例如 \texttt{helper\_lookup\_tb\_ptr} 占所有辅助函数调用的 85.55\% 到 99.99\%。
%
最后，辅助函数的源代码在不同版本之间非常稳定，因为它们用于模拟客户机指令，这些指令的语义通常不会改变。
%
这些发现有助于对现有的辅助函数分析工具进行加强，以确定每个辅助函数中使用了哪些宿主机 SIMD 寄存器。
%
有了这些信息，可以进一步扩展 TCG 的功能，以生成定制的上下文切换代码，按需为不同的辅助函数保存和恢复 SIMD 寄存器。
%
由此，该验证系统在实现中降低了调用辅助函数所产生的性能开销。
%


%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%

\section{实验结果及分析}[Experimental Results and Analysis]

%
为了评估利用宿主机 SIMD 资源进行DBT系统优化的有效性，本节通过广泛的基准测试套件和应用程序对验证系统进行了测试和分析，
%
包括 \parsec ~\cite{10.1145/1454115.1454128}（3.0 版）、\spec~\cite{spec:cpu}和Octane JavaScript 应用程序~\cite{google:octane}（2.0 版）。
%
这些测试程序涵盖了多种实用的问题领域，可以客观反应出本研究在实际应用中的性能表现。
%

\subsection{实验环境设置}[Experimental Setup]
\subsubsection{测试程序集介绍}[Benchmarks]
\parsec 基准测试套件最初设计用于研究片上多处理器共享内存多线程程序的性能，
%
并已经在许多研究项目中被广泛用于评估计算机系统的多线程性能。
%
该套件包括多种有代表性的测试程序，如计算机视觉、内容搜索、物理模拟、视频编码和数据挖掘等。
%

\spec 是行业标准化的 CPU 密集型基准测试套件，
%
被广泛用于测量和比较计算机系统性能或其它指标。
%
该套件中有两种类型的基准测试：整数测试程序（\emph{int}）和浮点测试程序（ \emph{fp}）。
%
本实验的评估使用\emph{speed} 配置，即采用执行时间的长短作为性能指标。
%
使用的测试数据集是\emph{ref}。
%
在这种配置下，\spec 测试集 可以分为两组：\emph{intspeed} 和\emph{fpspeed}。
%
此外，OpenMP 多线程可用于所有 \emph{fpspeed} 基准测试，而对于 \emph{intspeed}，只有 \emph{xz} 测试程序可以使用 OpenMP 多线程选项。
%
对于多线程测试程序，将使用平台硬件所支持的最大线程进行测试。
%
另外，\emph{fpspeed} 中的 \emph{cam4} 被排除在评估之外，因为即使在原始 \qemu 中也无法完成执行。

由于JavaScript是最流行的Web应用程序编程语言之一，本实验还评估了 Octane 测试套件提供的JavaScript应用程序。
%
实验中使用了广为流行的Google V8~\cite{google:v8} 作为JavaScript 引擎，
%
它也是 Google Chrome 网络浏览器中使用的 JavaScript 引擎。
  

对于实验中运行的测试程序，除了默认编译选项外，还启用了自动矢量化优化，旨在在二进制文件中生成更多的客户机 SIMD 指令。
%
在\aarch 二进制文件中可检查到存在有 NEON 指令，而 \riscv 二进制文件中并没有向量指令，
%
并且\qemu 不支持 \riscv 客户机的向量寄存器。
%
由于 \parsec 和 Octane 并不是为 \riscv 所设计，一小部分测试程序在编译或运行时失败，这些不能成功运行的测试被排除在实验结果之外。
%


\subsubsection{测试平台}[Evaluation Platform]

%
\begin{table}[!htb]
  \centering
  \bicaption[tab-simd:expr-config-simd]{}{测试平台配置}{Table$\!$}{Configurations of the evaluation platform}
  \vspace{0.5em}\centering\wuhao
  \begin{tabular}{r|ll}
  \toprule[1.5pt]
  & \textbf{配置}\\
  \midrule[1pt]
 \textbf{CPU} & \multicolumn{2}{l}{Intel Xeon W-2145 at 3.70GHz} \\
  & \# of Cores & 8 \\
  & \# of Threads & 16 \\
  & Private L1d & 32 KB \\
  & Private L1i & 32 KB \\
  & Private L2 & 1024 KB \\
  & Shared L3 & 11 MB \\
  & SIMD Extensions & SSE, AVX, AVX-512\\
  \midrule[1pt]
 \textbf{内存} & 64 GB\\
  \midrule[1pt]
 \textbf{操作系统} & \multicolumn{2}{l}{Ubuntu 18.04.4 with Linux-4.15} \\
  \bottomrule[1.5pt]
  \end{tabular}
  \end{table}

测试平台的软硬件配置如表~\ref{tab-simd:expr-config-simd} 所示，该平台在实验过程中为测试程序所独占，以此排除额外的干扰因素。
%
为了去除随机因素带来的潜在影响，每个测试程序进行 3 次评估，取算术平均值作为该测试程序的最终性能结果。
%
该平台还被用于分析原型系统的执行特性，以更好地理解优化后的 DBT 系统。


\subsection{性能测试与分析} [Performance Evaluation and Analysis]

本小节通过实验来评估在不同客户机平台上运行测试程序的性能表现。
%
结果显示，与传统的模拟方案相比，各项测试都表现出了明显的性能提升。
%
下面将分别对\aarch 和 \riscv 平台的性能表现以及翻译开销进行详细介绍。

\subsubsection{\aarch 客户机平台}
%
\begin{figure}[t]
  \centering
  \includegraphics[width=0.75\textwidth]{simd/PARSEC-aarch64-AVX-v1.2-16.pdf}
  \bicaption[fig-simd:parsec_aarch64_avx]{}{16 线程\aarch \ \parsec 基准测试程序性能加速}{Fig.$\!$}{Speedups of \parsec \ with 16 threads on \aarch \ guest}
\end{figure}
%
使用 \parsec 基准测试集进行测试的结果如图~\ref{fig-simd:parsec_aarch64_avx} 所示。
%
在实验中，根据实验平台的硬件配置，线程数被设置为16，并使用不带有SIMD资源优化的原始 \qemu 作为对比基线。
%
图中使用标准化的执行时间来表示各测试程序的执行效率，其中 QEMU-ORIG 和 QEMU-SIMD 分别代表原始的\qemu 和带有SIMD优化的验证系统的性能表现，
%
即 QEMU-ORIG 作为对比对象被标准化为1，而 QEMU-SIMD 代表了相对\qemu 的性能提升倍数。
%
如图所示， QEMU-SIMD 在所有测试中都获得了可观的性能提升。
%
对于某些基准测试甚至可达到数倍于基线的加速比，例如 \emph{streamcluster}的性能加速可高达 4.19倍。
%
平均而言， QEMU-SIMD 性能加速的几何平均值可达到2.2倍。
%
%这展示了我们的 SIMD 开发优化跨 ISA 虚拟化性能的能力。
%

\begin{figure}[t]
  \centering
  \includegraphics[width=0.75\textwidth]{simd/SPEC-intspeed-aarch64-AVX-v1.2.pdf}
  \bicaption[fig-simd:spec_intspeed_aarch64_avx]{}{\arm \ \spec \ \emph{intspeed} 基准测试程序性能加速}{Fig.$\!$}{Speedups of \spec \ \emph{intspeed} on \aarch \ guest}
\end{figure}
%
图~\ref{fig-simd:spec_intspeed_aarch64_avx} 显示了 \spec 中 \emph{intspeed} 基准测试的 性能表现。
%
同样，性能基线是没有 使用宿主机SIMD资源进行优化的原始 \qemu。
%
如图所示，QEMU-SIMD在所有 \emph{intspeed} 基准测试中都实现了性能加速。
%
其中 \emph{xz} 的性能加速明显高于其他应用程序，达到了3.3倍。
%
这是因为 除\emph{xz} 有多个线程之外，其它的测试程序都是单线程。
%
为模拟多个客户机 线程，\qemu 需要为每个线程维护客户机寄存器状态。
%
这不可避免地增加了宿主机物理内存的访问压力，因为最后一级高速缓存为不同的处理器核心之间所共享，更多的内存访问将显著增加缓存替换次数并降低命中率。
%
相比之下，如果将客户机寄存器映射到宿主机 SIMD 寄存器，处理器的每个物理内核上都有可用的 SIMD 寄存器来减轻这种缓存压力。
%
平均而言，利用 SIMD 资源提升DBT系统性能的研究可以为 \spec 的 \emph {intspeed} 基准测试集实现 1.38 倍的性能加速。
%
 
\begin{figure}[t]
 \centering
 \includegraphics[width=0.75\textwidth]{simd/SPEC-fpspeed-aarch64-AVX-v1.2.pdf}
 \bicaption[fig-simd:spec_fpspeed_aarch64_avx]{}{\arm \ \spec \ \emph{fpspeed} 基准测试程序性能加速}{Fig.$\!$}{Speedups of \spec \ \emph{fpspeed} on \aarch \ guest}
\end{figure}
%
类似地，图~\ref{fig-simd:spec_fpspeed_aarch64_avx} 展示了编译到 \aarch 架构的 \spec 中\emph{fpspeed} 基准测试集所达到的性能加速。
%
如图所示，QEMU-SIMD 在所有的测试程序中都表现出了明显的性能改进。
%
对于某些基准测试，例如 \emph{cactuBSSN}，性能加速可高达 4 倍。
%
总体而言，\emph{fpspeed} 基准测试可以达到几何平均值 2.8 倍的加速。
%
可以看出该结果高于 \emph{intspeed} 基准测试集的加速表现。
%
其原因如前所述，所有 \emph{fpspeed} 基准测试程序都可以使用 OpenMP 多线程进行编译，从而在本章研究的SIMD优化技术中获得更多性能优势。
 
随后进行的实验对运行在 Google V8 JavaScript 引擎上的 Octane JavaScript 应用程序的性能表现进行了测试，结果如图~\ref{fig-simd:v8_octane_aarch64_avx} 所示。
%
性能基线仍然是未经优化的原始 \qemu。
%
从图中可以看出，所有参与评估的 JavaScript 应用程序都获得了性能提升。
%
对于某些应用程序，例如 \emph{NavierStokes}，性能加速可高达 3 倍。
%
平均而言，QEMU-SIMD 获得了 1.32 倍的性能加速。
%

上述实验结果有力地反映出了本研究对 DBT 系统性能优化的有效性。
%


\subsubsection{\riscv 客户机平台}
%
\begin{figure}[t]
  \centering
  \includegraphics[width=0.839\textwidth]{simd/V8-Octane-aarch64-AVX-v1.2.pdf}
  \bicaption[fig-simd:v8_octane_aarch64_avx]{}{\arm 客户机 Octane JavaScript 性能加速}{Fig.$\!$}{Speedups of Octane JavaScript on \aarch \ guest}
\end{figure}
% 
\begin{figure}[t]
  \centering
  \includegraphics[width=0.75\textwidth]{simd/\parsec-riscv64-AVX-16.pdf}
  \bicaption[fig-simd:parsec_riscv64_avx]{}{16 线程\riscv \ \parsec 基准测试程序性能加速}{Fig.$\!$}{Speedups of \parsec \ with 16 threads on \riscv \ guest}
\end{figure}
  %
   
\begin{figure}[t]
  \centering
  \includegraphics[width=0.75\textwidth]{simd/SPEC-intspeed-riscv64-AVX.pdf}
  \bicaption[fig-simd:spec_intspeed_riscv64_avx]{}{\riscv \ \spec \ \emph{intspeed} 基准测试程序性能加速}{Fig.$\!$}{Speedups of \spec \ \emph{intspeed} on \riscv \ guest}
\end{figure}
  %
   
\begin{figure}[t]
  \centering
  \includegraphics[width=0.75\textwidth]{simd/V8-Octane-riscv64-AVX.pdf}
  \bicaption[fig-simd:v8_octane_riscv64_avx]{}{\riscv 客户机 Octane JavaScript 性能加速}{Fig.$\!$}{Speedups of Octane JavaScript on \riscv \ guest}
\end{figure}
  %

本小节对 \riscv 客户机平台的性能表现进行了测试。
%
实验方法和数据表示与\aarch 平台相同，在此不做赘述。
%
在本实验中，基于宿主机SIDM资源的 优化方案也表现出了明显的性能改进。
%
如图~\ref{fig-simd:parsec_riscv64_avx} 所示，对于具有 16 个线程的 \parsec 测试程序，本方法实现了高达 11.64\% 的加速，而几何平均值为 6.5\%。 
%
图~\ref{fig-simd:spec_intspeed_riscv64_avx} 展示了\spec 套件中 \emph{intspeed} 的性能提升，
%
其中\emph{Exchange2} 获得了最高的性能加速，达到了 15.45\%，
%
全部测试程序的几何平均值为 7.37\%。
%
在Google V8 JavaScript 引擎上以 Octane 作为测试应用程序的实验结果如图~\ref{fig-simd:v8_octane_riscv64_avx} 所示，性能提升的几何平均值为 15.31\%。
%

\subsection{翻译器性能开销}[Translation Overhead]
%
为将宿主机SIMD资源应用到DBT系统的翻译和模拟，需要对现有的翻译过程进行加强，并增加额外的翻译规则和程序分支。
%
考虑到这种更为复杂的翻译机制可能会带来额外的性能开销，有必要对验证系统的翻译器执行过程进行实验研究，以更加深入地了解本章研究所提出的优化策略对DBT系统的影响。
%
%最后，我们研究了由提议的 SIMD 开发引入的翻译开销。
%
为此，本实验通过使用硬件性能监控单元来测量翻译器消耗的 CPU 周期数。
%
结果表明，平均而言，使用 SIMD 优化的每个测试程序所消耗的 CPU 周期在 2.03E+10 到 1.59E+12 之间，
%
这相对于原始的\qemu 存在平均 1.45\% 的性能下降。
%
与获得的性能提升相比，这种翻译开销对 DBT 系统的性能影响可以忽略不计。
%


\subsection{翻译结果分析}[Analysis on Translated Host Binaries]
%
最后，为了更深入揭示本章提出的优化策略对DBT系统运行机制的影响，
%
本小节以 \riscv 作为客户机为例，使用 \spec 套件中的 \emph{intspeed} 测试程序集，进一步分析了原始 \qemu 和本研究所生成的宿主机二进制代码的区别，
%
通过测量系统的静态和动态特性，来定量地反映该优化策略带来性能提升的内在原因。
%

\begin{table}[!htb]
 \bicaption[tab-simd:insn_analysis]{}{\riscv 客户机平台 \spec \ \emph{intspeed} 指令统计}{Table$\!$}{Instruction statistics on \spec \ \emph{intspeed} with \riscv \ as guest.
 %``Mem'' means memory access instructions, ``SIMD'' means SIMD instructions, ``w/o Opt'' means original \qemu, ``w/ Opt'' means \qemu with SIMD exploitation,
 %``Rdc-D'' means dynamically reduced instructions, ``Rdc-S'' means statically reduced instructions.
 }
   \vspace{0.5em}\centering\wuhao
 \begin{tabular}{r|cc|cc|cc}
   \toprule[1.5pt]
  & \tabincell{c}{访存指令\\（无优化）} & \tabincell{c}{访存指令\\（SIMD优化）} & \tabincell{c}{SIMD指令\\（无优化）} & \tabincell{c}{SIMD指令\\（SIMD优化)} & \tabincell{c}{动态\\减少率} & \tabincell{c}{静态\\减少率}\\
 \midrule[1pt]
 perbench-1 & 37.54\% & 30.11\% & 0.00\% & 12.94\% & 4.20\% & 3.81\%\\
 perbench-2 & 37.68\% & 30.36\% & 0.00\% & 13.02\% & 4.28\% & 3.74\%\\
 perbench-3 & 37.73\% & 30.20\% & 0.00\% & 12.75\% & 4.31\% & 4.08\%\\
 %\midrule[1pt]
 gcc-1& 37.68\% & 30.75\% & 0.00\% & 11.64\% & 4.21\% & 4.45\%\\
 gcc-2 & 37.76\% & 30.83\% & 0.00\% & 11.71\% & 4.45\% & 4.50\%\\
 gcc-3 & 37.68\% & 30.75\% & 0.00\% & 11.65\% & 4.43\% & 4.45\%\\
 %\midrule[1pt]
 mcf & 38.36\% & 31.44\% & 0.00\% & 13.51\% & 3.68\% & 4.26\%\\
 %\midrule[1pt]
 omnetpp & 41.36\% & 35.94\% & 0.00\% & 11.66\% & 4.55\% & 4.64\%\\
 %\midrule[1pt]
 xalancbmk & 42.79\% & 36.73\% & 0.00\% & 13.40\% & 6.51\% & 7.17\%\\
 %\midrule[1pt]
 x264-1 & 39.35\% & 31.99\% & 0.00\% & 18.57\% & 3.46\% & 2.48\%\\
 x264-2 & 40.18\% & 31.46\% & 0.00\% & 19.48\% & 3.00\% & 3.38\%\\
 x264-3 & 40.53\% & 31.33\% & 0.00\% & 19.68\% & 4.45\% & 4.04\%\\
 %\midrule[1pt]
 deepsjeng & 38.24\% & 28.93\% & 0.00\% & 14.93\% & 4.93\% & 4.81\%\\
 %\midrule[1pt]
 leela & 40.87\% & 32.70\% & 0.00\% & 15.10\% & 5.82\% & 5.71\%\\
 %\midrule[1pt]
 exchange2 & 39.80\% & 30.14\% & 0.00\% & 15.83\% & 6.85\% & 6.79\%\\
 %\midrule[1pt]
 xz-1 & 39.94\% & 30.53\% & 0.00\% & 15.74\% & 5.54\% & 5.54\%\\
 xz-2 & 39.92\% & 31.04\% & 0.00\% & 15.46\% & 12.89\% & 28.13\%\\
 \midrule[1pt]
 平均值 & 39.26\% & 31.48\% & 0.00\% & 14.53\% & 5.15\% & 6.00\%\\
 \bottomrule[1.5pt]
 \end{tabular}
 \end{table}

为此，本实验开发了一个宿主机指令分析工具，用于计算可执行二进制程序在 DBT 系统上翻译生成的静态指令数和运行时动态执行的指令数。
%
另外，此工具还能够对每一条指令进行分析，并分别统计操作码和操作数的类型。
%
%宿主机代码中的内存访问和SIMD指令计算在内。
基于此工具的统计数据如表~\ref{tab-simd:insn_analysis} 所示。
%
表中展示了动态运行过程中内存访问指令和SIMD指令所占的比例，并提供了相对于\qemu 动态和静态减少的总指令数的百分比。
%
平均而言，内存访问占用原始翻译器生成的所有指令的 39.26\%。
%
而经过基于SIMD资源的优化，这个比例减少到 31.48\%。
%
SIMD 指令在原始翻译器生成的代码中并不存在，而使用 SIMD 优化后增加到 14.53\%。
%
从静态角度来看，代码缓存中的指令数量平均减少了 6\%。
%
而在运行时，动态执行的指令数比原始的 \qemu 减少 5.15\%。
%
从表中还可以看出 \emph{xz-2} 中指令缩减率远高于其它测试程序，
%
进一步的研究表明其缓存未命中率明显高于其他测试，可高达30\%，这表明该程序执行了大量局部性非常差的内存访问。
%
通过 将客户机寄存器模拟位置从内存移动到宿主机SIMD寄存器，可以显著减少内存和宿主机寄存器之间频繁的数据移动。
%
由于 SIMD 寄存器映射的客户机寄存器不会再消耗缓存资源，缓存压力也因为更少的内存访问而降低。
%
所以 \emph{xz-2} 由于其行为特性从本章的优化方案中获得了更高的性能提升。
%

另外 \aarch 架构通过结合现有的客户机 SIMD 指令翻译和本优化方案对SIMD资源的利用也可以获得额外的优化机会。
%
其原因为，与\riscv 不同的是，\aarch 的二进制代码中包含SIMD 指令，这些指令在运行时被翻译为宿主机SIMD 指令或相应的辅助函数。
%
因此，与其它位于宿主机 SIMD 寄存器中的客户机寄存器相结合，优化后翻译器可以生成更多的SIMD指令而无需额外的数据移动。
%
因此，\aarch 应用程序可以比 \riscv 应用程序获得更高的性能提升。
%
  
%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%

%\section{相关工作}[Related Work]

%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
\vspace{15pt}
\section{本章小结}[Summary]
%
SIMD 已经成为现代 CPU 处理器中一个非常重要的扩展组件。
%
DBT系统中现有的 SIMD 相关优化严重依赖于客户机应用程序中细粒度的数据级并行性，
%
这导致了硬件 SIMD 资源在DBT系统中很低的利用率。
%提供的硬件资源利用率很低。
%
为解决这个问题，本章提出了一种在DBT系统中有效且非常规地利用 SIMD 资源的方法，尤为重要的是它并不依赖于客户机应用程序中的数据级并行性，因此可以使更广泛的常规应用程序从中获益。
%
具体而言，该研究通过利用 宿主机SIMD 硬件资源，包括充足的 SIMD 寄存器和强大的 SIMD 指令，对客户机通用寄存器进行映射并提供了更优化的翻译规则，来生成更加高效的宿主机二进制代码。
%
基于此，本章还实现了一个支持多种指令集架构的研究模型，并通过深入而广泛的实验对其实际表现进行了评价。
%
结果表明，本章所提出的优化策略能够在不同平台上对广泛的应用程序表现出显著的性能提升。

% Local Variables:
% TeX-master: "../thesis"
% TeX-engine: xetex
% End:
